\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}

\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}


	\bibitem{intro1}
    Preventing SQL Injection Attacks in Postgres [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.crunchydata.com/blog/preventing-sql-injection-attacks-in-postgresql}, свободный – (11.03.2022).
    
    \bibitem{intro2}
    Выявление и эксплуатация SQL-инъекций в приложениях [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://npo-echelon.ru/doc/echelon-sql.pdf}, свободный – (11.03.2022).
    
    \bibitem{term-1}
    SQL [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://blog.skillfactory.ru/glossary/sql/}, свободный – (11.03.2022).
    
    \bibitem{term-2}
    SQL-инъекция [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://pvs-studio.com/ru/blog/terms/6507/}, свободный – (12.03.2022).  
    
    \bibitem{term-3}
    Виды и типы sql-запросов [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://hsbi.hse.ru/articles/vidy-i-tipy-sql-zaprosov/}, свободный – (12.03.2022).  
    
    \bibitem{term-4}
    Что такое база данных? [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.oracle.com/cis/database/what-is-database/}, свободный – (13.03.2022).      

    \bibitem{term-5}
    Что такое СУБД? [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.nic.ru/help/chto-takoe-subd_8580.html}, свободный – (13.03.2022).     

    \bibitem{term-6}
    PostgreSQL [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://web-creator.ru/articles/postgresql}, свободный – (13.03.2022). 
    
    \bibitem{term-7}
    Представления [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://docs.microsoft.com/ru-ru/sql/relational-databases/views/views?view=sql-server-ver16}, свободный – (15.03.2022). 
    
    \bibitem{term-8}
    Хост [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.russianpromo.ru/wiki/host/}, свободный – (15.03.2022). 
    
    \bibitem{term-9}
    Что такое CSV-файл? [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://tallanto.com/ru/chto-takoe-csv-fayl-i-kak-ego-preobrazovat-v-excel}, свободный – (15.03.2022).     
    
    
    \bibitem{term-10}
    Лог-файл [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://siteactiv.ru/terminy/log-file/}, свободный – (15.03.2022).    

	\bibitem{importance}
	What Is SQL Injection and How Can It Hurt You? [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.esecurityplanet.com/threats/what-is-sql-injection-and-how-can-it-hurt-you/}, свободный – (18.03.2022).
	
    \bibitem{gab}
	Critical Vulnerability to the Site Gab [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.wired.com/story/gab-cto-critical-vulnerability/}, свободный – (21.03.2022).
	
	\bibitem{prod1}
	MySQL Enterprise [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.mysql.com/products/enterprise/firewall.html}, свободный – (29.03.2022).	
	
	\bibitem{prod2}
	Oracle Database Firewall [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.oracle.com/technetwork/database/security/ovw-oracle-database-firewall-1447166.pdf}, свободный – (01.04.2022).	
	
	\bibitem{prod3}
	DataSunrise for PostgreSQL [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.datasunrise.com/firewall/postgresql/}, свободный – (01.04.2022).	
	
	\bibitem{prod4}
	DGreensql [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.esecurityplanet.com/networks/review-greensql/}, свободный – (02.04.2022).	
	
    \bibitem{classic}
    SQL Injection [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.w3schools.com/sql/sql_injection.asp}, свободный – (21.03.2022).
	
	\bibitem{union}
	SQL (Structured query language) Injection [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.imperva.com/learn/application-security/sql-injection-sqli/}, свободный – (23.03.2022).
	
	\bibitem{error}
	Выявление SQL-инъекций [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://npo-echelon.ru/doc/echelon-sql.pdf}, свободный – (23.03.2022).
	
	\bibitem{blind}
	SQL-инъекция [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://russianblogs.com/article/2475278938/}, свободный – (24.03.2022).
	
	\bibitem{time}
	Biggest Threat to Application Security: SQL Injection Attacks [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.appknox.com/blog/sql-injection-attacks}, свободный – (25.03.2022).	
	
	\bibitem{stacked}
	SQL-инъекции и ее типы [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://senior.ua/articles/kratko-o-sqlinekcii-i-ee-tipams}, свободный – (25.03.2022).		
	
    \bibitem{med1}
	Что такое SQL-инъекции и как им противостоять [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://highload.today/sql-inektsii/}, свободный – (27.03.2022).	
	
    \bibitem{med2}
	Several ways to prevent SQL injection [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://programmer.ink/think/several-ways-to-prevent-sql-injection.html}, свободный – (27.03.2022).	
	
    \bibitem{med3}
	Что такое SQL-атаки и как с ними бороться? [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://medium.com/nuances-of-programming}, свободный – (27.03.2022).		
	
    \bibitem{med4}
	How to prevent SQL injection attacks [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://www.ptsecurity.com/ww-en/analytics/knowledge-base/how-to-prevent-sql-injection-attacks/}, свободный – (28.03.2022).	
	
    \bibitem{med5}
	SQL Injection Prevention Cheat Sheet [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://cheatsheetseries.owasp.org/cheatsheets/SQL_Injection_Prevention_Cheat_Sheet.html}, свободный – (28.03.2022).	
	
    \bibitem{med6}
	SQL injection [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://portswigger.net/web-security/sql-injection}, свободный – (29.03.2022).	
	
    \bibitem{med7}
	How to Detect Prevent SQL Injection Attacks in 2022 [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://datadome.co/bot-management-protection/how-to-prevent-bot-driven-sql-injection-attacks/}, свободный – (29.03.2022).	
	
    \bibitem{med8}
	Detection of SQL Injection and Cross-site Scripting Attacks [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://community.broadcom.com/symantecenterprise/communities/community-home/librarydocuments/viewdocument}, свободный – (29.03.2022).		

	\bibitem{kons1}
	Особенности клиент-серверной архитектуры [Электронный ресурс]. – Режим доступа \url{https://testmatick.com/ru/osnovnye-ponyatiya-i-osobennosti-klient-servernoj/}, свободный – (03.04.2022).	


	
\end{thebibliography}
\endgroup

\pagebreak